【累街坊】強國霧霾飄到 害3萬日韓人過早死亡

中國霧霾嚴重，不只自己國民受害，也令鄰國民眾遭殃。一項由中美加多間大學聯手進行的研究顯示，由於中國霧霾飄至他國，單在2007年就導致日本南韓兩國有多達3.09萬人「非自然」過早死亡。

由美國加州大學、加拿大卑詩省大學、中國清華大學及北京大學等組成的研究團隊，分析PM2.5懸浮粒子的移動，對全球人類健康產生的影響，結果周四在《自然》期刊刊登。

團隊根據2007年全球228個國家製造業產生的懸浮粒子濃度及傳入渠道，以及因長期曝露於懸浮粒子而患上心臟病、腦中風、肺癌、慢性阻塞性肺疾病等過早死亡的患者數目等資料，分析懸浮粒子侵入與非自然死亡率之間的關連。

團隊發現，因為長期曝露於懸浮粒子而患上心臟病及肺病等非自然死亡的人數達345萬人，其中12%的人是受害於其他地區飄來的懸浮粒子。當中受中國霧霾影響，日韓兩國過早死亡的人就多達3.09萬人。

加州大學歐文分校大氣科學家戴維斯（Steve Davis）表示，很多企業為尋求廉價勞動力而在中國設廠，導致中國懸浮粒子污染排放量達全球之冠。由於日韓兩國與中國地理相近，人口密度又高，故受到的影響較大。

化學武器

嘩。

支那終極目的黎。

殺人於無形

你薩德都擋唔到
支那武器

支那用14億人口同日韓鬥磨
磨到日韓2億人死晒
支那都仲有12億

超英趕美

蝗蟲個免役系統好強大

全球大焦土

駁唔到

仲唔快d多謝人
幫你地解決人口老化問題咋

你班on9仔 依家每日幾多毒霧吹過黎
係尖沙咀日日望唔清對岸

支那簡直係人類文明毒瘤